<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cedric Famin</title>
    <link>https://pamilator.github.io/</link>
      <atom:link href="https://pamilator.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Cedric Famin</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://pamilator.github.io/media/icon_hu6ff448369b23ddcf5d800dfb446cd74f_6413_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Cedric Famin</title>
      <link>https://pamilator.github.io/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>TFT Battler: Le Travail Récréatif ?</title>
      <link>https://pamilator.github.io/post/tft-battler-le-travail-recreatif/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:07:35 +0200</pubDate>
      <guid>https://pamilator.github.io/post/tft-battler-le-travail-recreatif/</guid>
      <description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai toujours aimé l&amp;rsquo;expression &amp;ldquo;travail récréatif&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;est toujours la même chose qui m&amp;rsquo;arrive quand je découvre une nouvelle technologie. Je passe des jours et des nuits à pondre un projet qui n&amp;rsquo;a ni queue ni tête.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dernièrement, je voulais renforcer mes compétences en Infrastructure-As-Code (IAC). J&amp;rsquo;ai déjà de bonnes connaissances en Docker, mais j&amp;rsquo;ai toujours été intéressé par Terraform. Alors, je me lance.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;le-projet&#34;&gt;Le projet&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Le petit projet s&amp;rsquo;appelle TFT Battler, dont le but est de déterminer qui a l&amp;rsquo;avantage entre deux challengers du célèbre jeu Teamfight Tactics (j&amp;rsquo;avoue y passer beaucoup trop d&amp;rsquo;heures). L&amp;rsquo;objectif sera de me former sur Terraform et de mettre en place une infrastructure viable sur AWS, le plus &amp;ldquo;serverless&amp;rdquo; possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au moment où j&amp;rsquo;écris cet article, le projet a déjà commencé. J&amp;rsquo;avais un peu laissé de côté, mais écrire ce post me redonne un peu de motivation. Je ferai certainement d&amp;rsquo;autres posts concernant ce projet, notamment sur les choix que je fais pour l&amp;rsquo;aspect serverless.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vais également intégrer Algolia dans le projet, je ne suis pas sûr du comment/pourquoi, mais j&amp;rsquo;ai envie de comprendre comment ça fonctionne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stay tuned :).&amp;quot;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Website</title>
      <link>https://pamilator.github.io/project/website/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 23:47:40 +0200</pubDate>
      <guid>https://pamilator.github.io/project/website/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hey there!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I&amp;rsquo;m excited to introduce you to my personal website, a space where I showcase my freelance journey and share my tech-related insights. As a data engineer and DevOps enthusiast, I wanted to create a platform that not only demonstrates my skills but also serves as a support to write about my projects and reflections.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;the-motivation-behind-the-site&#34;&gt;The Motivation Behind the Site&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Being more inclined towards data engineering and DevOps, I never considered myself a web developer. However, I realized the importance of having an online presence to showcase my work and engage with the tech community. Hence, I decided to take on the challenge of building my website.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;choosing-hugo-and-github&#34;&gt;Choosing Hugo and GitHub&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;As a non-web developer, I needed a static site generator that was easy to use and flexible. After some research, I came across Hugo, and it perfectly fit my requirements. Its simplicity and speed made the website development process smooth and enjoyable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To host the website, I opted for GitHub Pages. This choice allowed me to keep my website code and content separate. I set up two separate GitHub repositories: &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://github.com/CedricFamin/personal_website&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;personal_website&lt;/a&gt;&amp;rdquo; to hold the raw Hugo code, and &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://github.com/CedricFamin/CedricFamin.github.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CedricFamin.github.io&lt;/a&gt;&amp;rdquo; to publish the compiled version of the site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Deploy&#34; srcset=&#34;
               /project/website/deploy_hueca385b9fa5efe89b94401a6ef0929b9_17469_152a99f60c9f1d62206de1d7e4d6083e.webp 400w,
               /project/website/deploy_hueca385b9fa5efe89b94401a6ef0929b9_17469_87418a8b015f01ac2bcebcc1eb274df8.webp 760w,
               /project/website/deploy_hueca385b9fa5efe89b94401a6ef0929b9_17469_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://pamilator.github.io/project/website/deploy_hueca385b9fa5efe89b94401a6ef0929b9_17469_152a99f60c9f1d62206de1d7e4d6083e.webp&#34;
               width=&#34;495&#34;
               height=&#34;271&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;blogging-about-tech-insights&#34;&gt;Blogging About Tech Insights&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;In addition to displaying my freelance projects, my website serves as a blog platform. Here, I regularly write about various tech-related topics, including data engineering best practices, DevOps automation, and emerging trends in the tech industry. Blogging not only helps me organize my thoughts but also allows me to contribute to the community&amp;rsquo;s knowledge base.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thanks for stopping by!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi le blog en Francais ?</title>
      <link>https://pamilator.github.io/post/pourquoi-le-francais/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 17:38:28 +0200</pubDate>
      <guid>https://pamilator.github.io/post/pourquoi-le-francais/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Premier post de mon blog personel. Pas de sujet technique ici, juste un choix &amp;ldquo;éditorial&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La question que l&amp;rsquo;on peut se poser : pourquoi faire le blog en français quand le reste du site est en anglais ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La raison est toute simple, le blog est là pour mettre à l&amp;rsquo;écrit une réflexion simple sans trop de relecture.
Je ne suis malheuresement pas bilingue et donc écrire en anglais me demande plus d&amp;rsquo;effort. Je laisse ça pour la présentation des projets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le but étant de bloguer régulièrement. Je promets rien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stay tuned :).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://pamilator.github.io/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://pamilator.github.io/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
